【千秋萬世】德國聯邦議會選舉暨歐洲阿婆再度連任討論區

世界大事應該無咩人關心

選舉日期

2017年9月24號

選舉制度

總共598席，一半單議席單票簡單多數制，一半按州同聯邦得票勁複雜比例代表制

CDU/CSU

SPD

AfD

民調長期趨勢

AfD得票比例賠率

12.00-14.99 @4/7 (~52%)
9.00-11.99 @11/8 (~35%)
>25.00 @26/5 (~13%)

更正

歐洲祖母

BERLIN — The campaign of a far-right German party poised to topple a postwar barrier and enter Parliament for the first time is premised on persuading voters that they are not alone in supporting the faction, Alternative for Germany, or AfD.

The party's most useful ally in this effort is the Internet, that vast space connecting people across space and time to others who think just like them. The capacity to light up the Web with far-right talking points has played no small part in positioning the party to possibly place third Sunday with 11 to 13 percent of the vote, according to the most recent polling.

That the AfD relies on Facebook, Twitter and Google — companies that have been drawn into the high-stakes debate over Russian interference in the U.S. election — casts further light on the global dimensions of the struggle to sort out the responsibility of tech giants and the bounds of political speech. Facebook reversed itself Thursday and agreed to give Congress copies of thousands of political advertisements purchased through Russian accounts during the U.S. presidential campaign last year.

真係要換右翼上場先得

就算AfD贏一成幾選票都無人會同佢籌組聯合政府，左膠一定繼續當道，分別係右翼勢力會入主流議程

阿婆好嘢
多謝阿婆

Germanistan

點解啲鬼佬咁鐘意難民？

agger 得票率已經到咗唔可以無視嘅程度
以阿婆見風駛𢃇嘅作風
點都對未來施政有影響

Europestan

同埋可以FN咁帶動歐洲整體右翼崛起

死肥婆

德國佬係尤其左翼，宗教政治勢力強大

其實係德國嚟講基民盟已經算係右翼
之前我係柏林個邊讀書啲同學好多都係SPD supporters
反而Afd 去到東德Leipzig個邊同埋小城市都開始受重視

FDP

算啦 就算afd選到都無用 佢都唔係真正既右翼 只係反對再收容難民 對於黎左既難民唔會deport
Btw有單新聞指afd聘請非法難民做cleanser

歐洲大陸既右翼唔係by ideology而係by action
即係係認同左翼理念既前提下要求拖慢社會主義步伐
唔係認同右翼思想
認同右翼思想的已經係far-right
e.g. afd、le pen、party for freedom (netherlands)

宗教咁強既就唔會收難民啦

win就win架啦
想睇會唔會鳩到要拉埋green party先form到聯合政府

德國唔會有分別㗎啦

留名

有冇人知德國人點睇merkel?

自由民主黨終於翻到入國會

Afd幾時先彈得起

While no one will form a government with the AfD, but the 10% of votes from the polls could translated to about 70 seats in the German Parliament. Unless there will be another CDU/CSU & SDP government, it would be difficult for Mrs Merkel to get a majority in the German Parliament. If the SDP is not going into government, she can only get a majority in the German Parliament by working with the right-wing Liberals (FDP) and the left wing Green Party.

上次已經大聯合政府又有咩好鳩

成日話默姨姨係左膠認真真係得啖笑

肥婆win

留名睇討論

正解，如果無搞錯，選舉制度係會補償細黨，單議席單票制一半被underrepresented嘅，會喺比例代表制稍為放大，所以巴打講10%=70席係有可能

AfD

其實佢算右翼啦 一直頂住國內班左膠壓力反對同性婚姻
咁多難民危機 左膠黨都可以有成2x%真係笑死人

咁咪就係on9囉，全部都係左翼但係又唔係far left

一係 CDU+SDP 一係 CDU+GRÜNE+FDP 🙉

德國

民調
社民黨準備破歷史新低

AfD得票率單位數都有機50席

白鬼有種優越感，覺得只有佢地可以拯救人

其實後生仔主要係投Rot-Grün, SPD已經算老餅

默克爾如果選到，如果CSU, AfD得票高既話都無可避免會右傾翻

係咩
我識啲德國仔都係Schulz + SPD fans

我個時同班同學差唔多全部二十幾人都投SPD

Constituencies and Land lists

Half of the Members of the Bundestag are elected directly from Germany’s 299 constituencies, the other half via party lists in Germany’s sixteen Länder (states). Accordingly, each voter casts two votes in the elections to the German Bundestag. The first vote, allowing voters to elect their local representatives to the Bundestag, decides which candidates are sent to Parliament from the constituencies. The second vote is cast for a party list. And it is this second vote that determines the relative strengths of the parties represented in the Bundestag.

At least 598 Members of the German Bundestag are elected in this way. In some circumstances, Parliament’s size may increase during the process of allocating the seats due to what are known as "overhang seats" and additional "balance seats".

Distribution of seats in the Bundestag

The 598 seats are distributed among the parties that have gained more than five percent of the second votes or at least three constituency seats. Each of these parties is allocated seats in the Bundestag in proportion with the number of votes it has received. In 2013, the Bundestag introduced a new method of distributing the seats between the parties, to comply with requirements set by the Federal Constitutional Court.

Germany’s electoral system, a combination of "first-past-the-post" election of constituency candidates (first votes) and proportional representation on the basis of votes for the parties’ Land lists (second votes), has been retained. However, the method by which the votes are converted into seats has changed.

Two stages, each involving two calculations
The Sainte-Laguë/Schepers method is used to convert the votes into seats, in a two-stage process with each stage involving two calculations. First, the number of seats to be allocated to each Land is calculated, based on the proportion of the German population living there. Then the seats in each Land are allocated to the party lists in that Land, based on the proportion of second votes each party received.

The minimum number of seats for each party at federal level is then determined. This is done by calculating, for each party Land list, the number of constituency seats it won on the basis of the first votes, as well as the number of seats to which it is entitled on the basis of the second votes. The higher of these two figures is the party’s minimum number of seats in that Land. Adding together the minimum number of seats to which the party is entitled in all of the Länder produces a total representing its guaranteed minimum number of seats in the country as a whole.

"Balance seats" to maintain proportionality

It is generally necessary to increase the size of the Bundestag to ensure that each party receives its guaranteed minimum number of seats when the seats are allocated using the Sainte-Laguë/Schepers method. Then it must be ensured that the seats are distributed to the parties in line with their national share of the second votes.

Additional "balance seats" are created to ensure that the distribution of the seats reflects the parties’ share of the second votes and that no party receives fewer than its guaranteed minimum number of seats. Balance seats are also necessary to ensure that each party requires roughly the same number of second votes per seat. Once the number of seats which each party is entitled to receive across the country has been determined, the seats are allocated to the parties’ individual Land lists. Each Land list must receive at least as many seats as the number of constituencies which the party won in the Land in question.

Coalition negotiations

The total of 630 seats in the Bundestag’s 18th electoral term can therefore be broken down into the 598 seats which represent the general minimum number of seats in Parliament; four "overhang seats", where a party (in this case the CDU) won more constituency seats than it would have been entitled to based on its share of the second votes, leading to 602 seats at a minimum in the 2013 elections; plus 28 balance seats to ensure the relative strengths of the parties in Parliament continue to reflect the share of second votes won. Of these additional balance seats, thirteen were allocated to the CDU, nine to the SPD, four to the Left Party and two to Alliance 90/The Greens. The CSU was the only party which was not entitled to any balance seats.

The results of the Bundestag elections determine the relative strengths of the parties in the Bundestag and therefore the options available when a government is formed. A government can only be formed by parties that, singly or together with others, have the majority of Members behind them. This is why elections are often followed by coalition negotiations between the parties. (vom/08.10.2013)

How do German elections work? | CNBC Explains

German far-right leader says Merkel’s refugee policy enabled his party’s rise

Alexander Gauland, 76, is co-leader of the far-right, anti-immigration party Alternative for Germany, which is known by its German acronym, AfD.

The party, which Gauland helped found in 2013, began as a protest against European bailouts in Greece. But it is now principally known for its anti-immigration and anti-refugee positions. Polls show that the party is positioned to take third place in Germany’s federal elections Sunday and could become the official opposition party in the Bundestag, the German parliament.

點樣deport班人 有部分人送返佢地來源地係死路一條 (支持deport經濟難民) 特別係敍利亞 政府一直都有系統咁審決反對意見人土 又有連坐法 除非你送槍同訓練比佢地 佢地打死都唔會返去

其實最有責任接受敘利亞難民係伊朗同沙地，兩邊不斷嚮中東打proxy war，不過佢地當然dgaf

可能佢地覺得去到Antifa先算far left

23. September 2017 10:55

Zeitgeschichte

Stramm rechts - und im Parlament

Bei der ersten Sitzung des Deutschen Bundestages in Bonn am 7. September 1949 saßen noch die Hohen Kommissare der Alliierten mit im Saal. Sie vergaben bis 1950 Lizenzen für Parteien - und ließen Nachfolgeorganisationen der Nationalsozialisten nicht zu.

Mit der AfD dürfte wieder eine Partei rechts von der Union in den Bundestag einziehen. So etwas gab es nur in der Frühzeit der Bundesrepublik. Damals holte Kanzler Adenauer die Deutsche Partei in die Regierung.

Von Kurt Kister

Aller Voraussicht nach wird es im 19. Deutschen Bundestag so viele Parteien geben wie lange nicht mehr. Mutmaßlich sechs Fraktionen werden vertreten sein, und wenn man die CDU sowie ihren bayerischen Regionalableger CSU als zwei Parteien zählt, sind es sogar sieben Parteien. 2013 verfehlte die FDP den Einzug in den Bundestag; die AfD blieb ebenfalls draußen. In der gerade vergangenen Legislaturperiode bestimmte die Union mit der ihr in der großen Koalition verbundenen SPD auch erhebliche Teile des parlamentarischen Geschehens; Linkspartei und Grüne stellten die Opposition.

Angesichts des zu erwartenden Einzugs der rechten AfD sowie des Wiedereinzugs der FDP wird gerne über die Zahl der Parteien im Parlament sinniert. Darüber hinaus gilt vielen die Etablierung einer zwischen nationalkonservativ und rechtsextrem changierenden Partei im Bundestag als Zäsur. Letzteres trifft einerseits zu, denn weder NPD noch DVU oder Republikaner holten jemals genug Stimmen, um im Bundestag vertreten zu sein. Andererseits gab es in der Frühgeschichte der Bundesrepublik noch mehr Parteien im Parlament; einige davon waren eindeutig rechts oder sogar weit rechts von der damals ebenfalls viel konservativeren Union.

繼續做Mutti跟班

End of an Era?
The Slow Death of Europe's Social Democrats

Across Europe, social democratic parties are in crisis and on Sunday, the German SPD could slide to its worst result since World War II. What has happened to the once-glorious center-left parties on the Continent? And how can they recover? By SPIEGEL Staff

ALL EYES ON AFD

我個邊最多人投Linke, Grüne, 學校裡面聲勢最浩大既都係Grüne同Linke, 教授級個d先會有人話自己支持SPD，不過呢個州一向都係由Rot-Grün-SPD長期執政

左膠贏撚梗

德國留學
咁點解綠黨嗰啲成日都係個位數支持率

票源太過集中係西部，教育程度高，後生

同埋綠黨，Linke係做好多青年工作，大學裡面個d青年政黨都係紅綠做得最積極，聽講連Gymnasium都有黨組織

雅各兄係邊間名校

東部反而多Die Linke

其實綠黨有冇Look whos back講得咁好

AfD's unlikely duo: Alexander Gauland and Alice Weidel

The disenchanted Christian Democrat and the business-savvy political novice. How Alexander Gauland and Alice Weidel, respectively, became the far-right nationalist candidates in Germany's election.

It was an unlikely decision back in April. And, with only 67.7 percent of the Alternative for Germany (AfD) voting in favor of the party's 2017 federal candidates, the choice of Alexander Gauland and Alice Weidel as party heads was anything but convincing.

In the party's manifesto, the AfD had dire news for Germany's democracy: A "secret sovereign ... has cultivated itself in the existing political parties."

It is through the very ranks of Germany's political establishment, however, that the 76-year-old Gauland learned the trade that he his now putting to use with the AfD.

AfD英文媒體勁少exposure

左膠黨都可以有成2x%真係笑死人 - if the SPD in what you have in mind as 左膠黨, then getting 2X% of the vote in a general election is very low for them. You need to remember that the SPD used to win the most votes in German elections as recently as 2002 (when the SPD won 18.488 million votes vs 18.482 million votes won by the CDU/CSU - both parties had 38.5% of the vote then).

原來有人開

I think the AfD may get more than 50 seats in the Bundestag. You need to remember there are shy voters around. (Shy voters are people who supported right wing parties like the AfD, but unwilling to tell people that they support a right wing party because the fear of being politically incorrect - this means that support for the AfD is greater than polls suggested!)

留名學野

默克爾會同邊個coalition呢

AfD polling 都過 10% 應該70-80席啦

I don't think you are living in Bavaria. Do you stay in Thuringia by any chance?

I can't understand why people will support the Linke, after all, they are the former East German ruling party - the SED.

等睇 Jamaica Coal ition

The Linke just get back to their old East German self. Starting to organised political groups in schools and universities - just like the Chinese Communist Party.

Some AfD related news reports from the BBC -

巴打咁認真用英文回真係好正

AS SAID ALL EYES ARE ON AFD

Jamaika-Koalition

While I don't know the German language, I noticed that in many German words have similar spelling to the English equivalent but with the 'c' in English changed to 'k' in German. Examples I have in mind are -

Coalition / Koalition
Calcium / Kalzium

Is this a general rule or just these specify examples only?

Always with negative connotations though

You need to remember that the BBC is rather left wing - they would have supported the SPD if they could.

(The Independent is a centre left newspaper in the UK)

Just that English is trying to be more Romance than it is Germanic

Source:

It's a general rule but German also borrows newer words from other languages, like Computer and Cafe; but not for words like Kultur and Kaffee

呀婆贏到開巷

幾時開始點票?

10 German words you need to know to keep up with the election

1. Erststimme und 2. Zweitstimme

The ballots that Germans receive when they head to the polls on September 24th contains not one, but two choices - one for a district representative and one for a party.

The vote for a candidate on the left side of the ballot is called the Erststimme, or the “first vote,” where a voter selects a candidate to represent his or her district in the parliament.

In the Zweitstimme, or the “second vote,” voters cast their ballot for a political party instead of a single candidate. The second vote appears on the right-hand side of the ballot.

3. Spitzenkandidat

All of the main parties have nominated a Spitzenkandidat, or a “lead candidate” to take them into the election.

The frontrunner for the Christian Democrats (CDU) is current Chancellor Angela Merkel, while the lead candidate for the Social Democrats (SPD) is Martin Schulz.

Leading die Linke (the Left Party) is Sahra Wagenknecht, Katin Göring-Eckardt will take the reins for the Greens and Christian Lindner will take the Free Democrats (FDP) into the election.

Alexander Gauland and Alice Weidel were both nominated as the Alternative for Germany (AfD) party’s Spitzenkandidaten for election.

4. Fünf-Prozent-Hürde

In order for any party to enter the Bundestag (German parliament), it has to win at least five percent of the second vote. This system, called the Fünf-Prozent-Hürde, or the “five percent hurdle,” was set up to prevent smaller splinter parties and extremist parties from entering parliament.

Currently polling at between 9 and 12 percent, anti-immigration AfD is one party that looks set to clear the five percent threshold. The AfD narrowly failed to enter the Bundestag in 2013. At the time they had been campaigning on a eurosceptic platform.

Another party to watch out for in this election in terms of representation in parliament is the pro-business FDP party; it is also expected to win seats this time. In 2013, the party fell short of the bar too.

5. Überhangmandat und 6. Ausgleichsmandat

It is possible for a party to get more direct seats in parliament through the first vote than they deserve according to the party vote.

Since each candidate who wins a district is guaranteed a seat in the Bundestag according to German election law, the party gets to maintain those Überhangmandate or “overhang seats.”

But this would skew the share of seats in the Bundestag based on the percentage of the vote received by the second vote. To make up for this, other parties can then also get more seats, which is called an Ausgleichsmandat, or "levelling seats."

This ensures that each political party's share of seats in the Bundestag is consistent with the number of second votes it received, ultimately making the parliament larger than its base number of seats, up to 630 seats from 598 seats.

7. Große Koalition (GroKo)

A Große Koalition, or a “grand coalition” in Germany describes a governing coalition of the two biggest parties in one parliament.

In the current German government, a Große Koalition (Groko for short) exists between Angela Merkel’s CDU party and the SPD party. But neither side is eager to continue this coalition after the election and the smaller parties are expected to tip the balance of power.

8. Jamaika-Koalition

Although Merkel is largely predicted to sail into a fourth term, her CDU party and its Bavarian allies, the Christian Social Union (CSU), are expected to fall short of a parliamentary majority.

This means that Merkel’s conservative bloc will have to build a coalition with some of the smaller parties, and a Jamaika-Koalition, or a “Jamaica coalition” is one that is highly probable.

Just like a Jamaican flag which is black, green and yellow, a Jamaica coalition would include parties that represent these colours: Merkel’s conservatives (black), the left-leaning Greens and the FDP party (yellow).

A three-way tie-up like this would be unprecedented in Germany at the national level and involve some serious negotiating given the stark ideological differences between the parties.

9. Ampelkoalition

Yet another example of Germany’s colour-coded politics, an Ampelkoalition, or a traffic light coalition, describes a coalition government of the SPD (red), the FDP party (yellow) and the Greens.

The term traffic light coalition originates from German politics and has subsequently been picked up by other countries to describe similar coalitions between social democrats, liberals and green.

After the German election, an Ampelkoalition is less likely than a Jamaika-Koalition. Germany’s foreign minister Sigmar Gabriel (SPD) supports it though, recently telling broadcaster SWR "I'm a big fan, I'm a social liberal, and at the heart of it I think it's the right coalition.”

10. Wahltagsbefragung

Wahltagsbefragung, or “exit polling,” is a form of election research. On election day, interviewers will ask voters when they leave the polling station about their votes. Socio-demographic data and information about how they voted in the previous general election will also be collected.

In Germany, this data is then used in electoral reporting and to a lesser extent, post-election analysis.

On Sunday, polling stations across the country open in the morning and close at 6pm local time. Soon afterward, the country’s public broadcasters such as ZDF and ARD will present their exit polls.

In the evening on Sunday, first projections of the election outcome will be announced but it’s possible a definitive final result could take until Tuesday.

According Google:

2017 Germany election results

Results expected around 12:00 AM HKT

東德人根本過渡唔到共產後遺症

東德中年老年多，佢地適應唔到就不如選翻The Left，不過，各政黨真係跟地區得好緊要，你睇SPD同CDU

Poll 由德國時間早上八時至下午六時，即香港凌晨十二時結束並且即時會有Projection

頭兩位根本大局已定，亦都無咩所謂，唯一懸念係第三位

嚟緊要讀德國政治lm

Master

政黨票真係好難明

Party List本身唔難明，Überhangmandat und Ausgleichsmandat最複雜

uk undergrad final year

睇完個post好似覺得好複雜
本身識少少德文
仲有啲咩key terms要記？

上面啲terms都係上網摷返黎咋，德國人都未必明個咁複雜既system

BTW, 默克爾的選區係 Vorpommern-Rügen – Vorpommern-Greifswald I (Constituency 15)

佢上一屆有五成六的得選，而政黨都有45%

CDU Headquarters

Sigmar Gabriel, Germany’s foreign minister, vice chancellor and a leading member of the social democrat SPD, is plainly not expecting his party to pull anything big out of the hat: “It’s not looking good,” he said earlier this afternoon.

呢段解釋得深入淺出：German election system / Bundestagswahl easily explained (explainity® explainer video)

去左頭髮好撚似希特拉

lm

15 mins to exit poll

Shortly after polls close in 15 minutes' time, German broadcasters will each publish projections based on exit polls produced in cooperation with one of the major pollsters.

The ARD television exit poll is conducted by pollster Infratest dimap. As this video explains, about 100,000 voters across a sample of 624 polling stations will be asked to place another ballot into an Infratest dimap ballot box. These ballots are counted and phoned in to the polling firm every hour.

上屆MV州議會有一個NPD入左去

LIVE

ZDF EXIT POLL

CDU + CSU 33.5%
SPD 21%
AfD 13%
Grüne 9
Linke 9
FDP 10%

ARD EXIT POLL

CDU + CSU 32.5
SPD 20
AfD 13.5
Grüne 9.5
Linke 9
FDP 10.5

CDU/CSU + SDP ✓
CDU/CSU + FDP + Grüne ✓
CDU/CSU + FDP 🞬
SDP + FDP + Grüne 🞬
SDP + Grüne + Linke 🞬

同選前估計接近

其實唔一定，薩克森，梅克倫堡呢d都好右傾，統一之後係CDU票倉，贏到開巷，左翼主要票源來自勃蘭登堡同柏林，係東部得票高過SPD，所以SPD長期覺得Linke界票，不過最近幾年AfD都搶埋唔少原本CDU個d票
Linke既票反而係好多來自NRW，係d大學城裡面得票甚至贏埋SPD

Bloomberg話Angela 已贏

Exit poll: Merkel on course for fourth term as chancellor, but big breakthrough for AfD

Angela Merkel is heading for a fourth term as Germany’s chancellor after her centre-right CDU party and its CSU sister party won 32% of the vote, initial exit polls have projected.

The estimation puts the Christian Democrats comfortably ahead of their outgoing coalition partner and main rival, the Social Democrat SPD party led by Martin Schulz, which ended a miserable campaign with just 20% – a near rout.

But as predicted, the far-right, anti-immigration AfD has spoiled the chancellor’s party, clearing the 5% parliamentary threshold for the first time in its four-year history with a score of 13%, making it the third largest party in the Bundestag and possibly the official opposition.

The smaller, pro-business FDP party, Merkel’s favoured coalition partner, looks set to return to parliament after missing out in 2013 with a share of 10%, while the Green party won 9% and the left-wing Die Linke 9%.

ARD EXIT POLL
(Seats)
CDU + CSU 216
SPD 133
AfD 89
Grüne 63
Linke 60
FDP 70

SPD 已表示不會合組聯合政府

同選前民調都幾近

Only Option : CDU/CSU + FDP + Grüne

Leading candidate of the AfD, Alexander Gauland just said in front of his party supporters about the future role of his party in the parliament.

"Wir werden sie jagen. Wir werden unser Land zurückholen."

"We will go after them. We will claim back our country"

個人經驗
民主左的地方通常數據會簡單啲

in every former DDR territories, there were only average ~20% of the voters (both votes), who voted for die Linke in the past election. CDU on the other hand had no difficulty securing over 40% of votes in these states ever since the fall of the wall. That's probably due to the continuous absence of SPD as a strong left-wing opposition on the other side of the wall, just as that in Bavaria.

真正比例代表制都排除咗策略因素

Alexander Gauland (AfD): Das ist ein großer Tag in unserer Parteiengeschichte, wir haben es geschafft, wir werden dieses Land verändern. Wir werden uns dafür einsetzen, dass das was die Menschen auf der Straße denken, wieder eine Rolle im Bundestag spielt.

SPD差d少過20%

The AfD's leader, Frauke Petry, tweets that Germany has experienced an incomparable political earthquake.

"Let's do it!" she writes.

Das Unmögliche ist wahr geworden:

🇩🇪 erlebt ein unvegleichliches politisches Erdbeben. Packen wir es an! #TrauDichDeutschland #AfD #Btw17

Die Oma von Europa

Petry好似已經比人排擠左出領導層

AfD多過FDP

無錯，因為內部權鬥，而家邊咗一老一後生，俾人話odd couple

LIVE: Many AfD supporters on YouTube

LIVE: German Federal Election 2017: exit polls reaction from AFD

嚮間club搞

德國巴打有無最新消息

Hillary Clinton told MSNBC host Joy-Ann Reid that she believes German Chancellor Angela Merkel is the most important leader in the free world ― an extraordinary assessment by a former presidential candidate, U.S. secretary of state, U.S. senator and first lady, and a remark likely to be seen as an affront to President Donald Trump.

Clinton made the remarks about Merkel in a wide-ranging interview that aired in multiple segments on Reid’s program on Saturday and Sunday. One of the last questions Reid asked Clinton was about her long relationship with Merkel and how she thinks the German leader is responding to Trump’s presidency.

CNN: Merkel says far-right surge requires thorough analysis

19:00 2DF

原來 YouTube 有 DW News live

When I was in the German city of Hanover for a holiday this summer, I was using the hotel computer to go onto the internet. The Germans have a different keyboard - Y and Z are in different places and cannot find @ on the German keyboard!

LSE?

Or CDU/CSU & FDP minority government with a 'confidence and supply' deal with either the SPD or German Green Party. Being in a 'confidence and supply' deal means that the SPD or Greens not being in government, but have some influence in government policies.

The problem is if Merkel is the most important leader in the free world as Hillary Clinton said, then is she going to do a Si vis pacem, para bellum?

Germany only spent 1.2% of her GDP on her military in 2016. This is far off the 2% NATO target.

In 2006, NATO set a member state military spending target of 2% of GDP.

The Germans are still very far off from the 2% target. I remember Mrs Merkel said that the UK should not be allow to cherry-pick within the EU. I must say that this is what Mrs Merkel is doing in NATO!

How can you be the leader of the free world if you do not have a military to back you up? Or should we follow Jean-Claude Juncker's point of view that the EU's development budget should also be counted as part of its security budget?

"If you look at what Europe is doing in defence, plus development aid, plus humanitarian aid, the comparison with the United States looks rather different. Modern politics cannot just be about raising defence spending," he said.

So if the Russians military is moving towards Western Europe, the EU can counter-attack with water tanks and tents earmarked for development aid!

法國國民陣線又係內鬥到不可收拾，就睇吓AfD可以行到幾遠。

呢D所謂極右
本來就唔係成份單純既黨黎
合流只係單純係主流打壓下先統一戰線
點會唔分裂

永續默克爾

我理解是阿婆都唔好過

依家吹緊個牙買加
3個黨都一堆野南轅北轍

七國咁亂

CDU要長治久安，就要學Tory，吸納部分AfD主張

搞唔成就minority rule

放心，一定會抄。Merkel的政綱以無政綱聞名，潮流興乜佢做乜。2011興廢核佢廢核，興同性戀婚姻合法化佢又撐

同性戀佢唔撐，係唔反對黨友支持only

同性戀婚姻 I mean

左膠

極右太多見解 唔同左膠而合作和平
不過極右上到位 意味左膠既管治出咗大問題 係佢地警號

唔想永續你都要揾人收到佢皮得架
左派唔駛諗
"極右"彈起但以德國民情根本就好大顧忌
咁咪益左佢呢個右派囉

DW呢個專題頁幾好，而SPD竟然失票俾CDU，大敗真係不能避免

AfD Votes by Gender

Men 16
Women 10

The Guardian 就有地圖可以睇，都可以參考吓

Bloomberg 都好正

AfD first-past-vote 都然三席

Behind the ‘boring’ German election are four deeply disturbing trends

The consensus throughout the German election campaign was that this vote was boring — in the best possible way. In a Europe roiled by a high unemployment rate, stagnating growth and unpredictable politics, Germany was viewed as a bastion of stability. It was prosperous and unemployment was low. All the polls predicted that it would elect the same chancellor — Angela Merkel — who has governed the country for 12 years. Merkel’s popularity, moreover, lies largely in the calmness, pragmatism and stability she exudes. If elected, she promised Germans more of the same.

The results are in. Merkel and her party, the CDU/CSU, won as expected. However, beneath this seeming continuity, there have been seismic tremors that will affect not just Germany but the rest of Europe.

點解綠黨d票可以去到 afd 到

成日覺得投邊緣政黨好多都係protest vote，揀個激進既投唔代表一定支持佢理念

不過CDU都流失唔少到AFD，真係要不是SPD被吸收選票，德國阿婆形勢更險

唔講CDU，SPD同The Left各自流咗四十萬票去AfD到都好誇張。

AfD 羸左一個州

基本同傳媒選差預計 差別不大

東部真係食曬難民啲屎

好似個個黨都有流失票去AfD到

東部除左AfD有優勢仲有The Left
前面好似有巴打話投票方面東德仲未過渡到同埋聽講左黨好似係由前東德共黨引申出黎

利申：咩都唔識黎學野

合長

Alternative for Germany co-chair Frauke Petry has shocked her party colleagues by saying she won't join their new parliamentary group in the Bundestag.

未開波先開片

omg

點解啊婆唔直接DQ右翼勢力議員呢

Saxony一向深藍州，PEGIDA大本營係Dresden

同香港本土派一樣

AfD打難民牌
喺左右身上都可以攞到票

對各國選舉有興趣的人，今年一定好開心，日本Snap Election已經announced咗了

無法

阿婆口講左派, 做事右派...係右轉的歐洲中仲生存到

Misstep

日本格局唔同

佢形勢真係麻麻喎

Martin Schulz has recommended the current social welfare and labor minister, Andrea Nahles, to take over as the SPD's parliamentary leader and leader of the opposition

Andrea Nahles

同場加映：今日庫爾德獨立公投

支持Kurd

唔係獨立就要支持
kurd呢啲muslim 我就支持唔落

我驚庫爾德真係獨立

一陣班中東佬組聯軍 維持治安

Kurd咪又係由Muslim國家獨立，況且有部分信傳統宗教，俾西方一戰後背叛

佢地有一部分人係信拜火教

國族問題係中東非洲的恆常問題

包括對香港貢獻良多既拜火教（即係張無忌做教主個明教 ）

人哋係世俗化Muslims
比起周邊國家係less evil

獨立唔緊要
唔好周圍走
好似支那每個省獨立都冇問題
最緊要唔好走出嚟

佢哋都係Indo-European，同周邊阿拉伯世界唔同

What is at stake in Iraqi Kurdish vote for independence? - BBC News

Kurdish independence referendum: What impact on the region?

Iraqi Kurdistan independence referendum

DW有條紀錄片講默克爾都可以睇吓

呢啲post都有負皮真係好得意

Überhang到709席咁多

Recently, Petry publicly criticized party co-leader Alexander Gauland for saying the AfD would "go after" the new government and that Germany should be proud of its soldiers in World War I and II, comments which she said were not constructive and could push voters away from the party.

另外有黨友已經叫佢退黨

默克爾同時想再同SPD傾grand coalition

AfD始終多專業人士，而家的確唔可以去得太盡

係叫Petry 退黨，因為佢唔參加AfD的黨團會議。而呢Gauland 係其中一條導火線

上個post講得唔清楚

巴打我明呀，所以咪覺得Gauland而家去得太盡

中東應該會更加亂

伊朗，伊拉克，火雞國，
敘利亞都有一堆庫德人

好像敘利亞 大家都預左 打完伊斯蘭國
就好快來round 2

阿薩德vs反對派

敘利亞先癲，遜尼什葉，伊朗沙地，美俄，土庫，多層面混戰

日本既負責選舉果班人係成日都籌碼選舉

大家仲記唔記得今年三月的荷蘭大選，佢地仲未傾到個coalition出黎，理論佢地已經半年冇政府了，而且應該要過埋十月先傾成。

而德國上次大選係用咗86日，去組成新政府，唔知今次會要幾耐。

AfD最開心

所謂極右崛起 成功又好 失敗又好
都攞到唔少百分比

分薄左主流政黨票 堆政黨講明唔同極右合作

以前90%嘔50%
依家70%嘔50%

組coalition難左

afd

我諗
堆組coalition 賣屎忽的細黨
個叫價 又變高

以前大黨有比較多選擇 依家選擇唔多
好像依家德國 牙買加 外
一係好左 一係極右

Iraq refuses talks with Kurdistan about independence referendum results

BAGHDAD (Reuters) - The Iraqi government will not hold talks with the Kurdistan Regional Government (KRG) about the results of the “unconstitutional” referendum on independence held on Monday in northern Iraq, Iraqi Prime Minister Haider al-Abadi said.

“We are not ready to discuss or have a dialogue about the results of the referendum because it is unconstitutional,” Abadi said in a speech broadcast on state TV on Monday night.

Masoud Barzani’s KRG says the referendum is not binding and was meant to be a legitimate mandate to negotiate with Baghdad and neighboring countries over the secession of the Kurdish-controlled region from Iraq.

The vote was expected to deliver a comfortable “yes”, and final results should be announced in 72 hours.

應該得牙買加一個可能性，因為SPD講明做反對黨

有人可能覺得SPD表明做反對派，都係談判策略一種，但係一來佢哋講到好死，二來組成聯合政府根本已經無upside，三來做反對黨牽制AfD可能贏更多籌碼

另一方面睇，FDP加Green,點都唔覺得係一個stable coalition

That's why this is the beginning of an end for Merkel

Breaking: Petry leaves AfD

係呀，剛剛都震驚了

我反而覺得終有咁嘅一日

太快

牽一髮動全身

Iraqi Kurd referendum: Erdogan warns of sanctions hunger

Turkey's president has said Iraqi Kurds could go hungry as a result of the punitive measures it is considering after Monday's independence referendum.

Recep Tayyip Erdogan accused the head of the Kurdistan Regional Government of "treachery" for pressing ahead with the vote despite international opposition. All military and economic options were now "on the table", Mr Erdogan said.

He had previously threatened to cut a vital Kurdish oil export pipeline and stop lorries crossing Turkey's border. Turkey fears that the emergence of an independent Kurdish state on its border will stoke separatist feeling in its own Kurdish minority.

The results of the referendum are yet to be declared, but a "yes" vote is expected. Kurdish leaders have said that would not automatically trigger a declaration of independence, but rather give them a mandate to start negotiations on secession with the central government in Baghdad and with neighbouring countries.

Iraqi Prime Minister Haider al-Abadi has ruled out any such talks.
"We are not ready to discuss or have a dialogue about the results of the referendum because it is unconstitutional," he said in a speech on Monday night.

Kurds are the fourth-largest ethnic group in the Middle East but they have never obtained a permanent nation state. In Iraq, where they make up an estimated 15% to 20% of the population of 37 million, Kurds faced decades of repression before acquiring autonomy in 1991.

US都出聲反對Kurdish 個公投

//The White House has warned that a Kurdish move toward independence could set off ethnic conflict, and that it could fracture Iraq and undermine the American-led coalition against the Islamic State, also known as ISIS. “We hope for a unified Iraq to annihilate ISIS, and certainly a unified Iraq to push back on Iran,” the White House spokeswoman, Sarah Huckabee Sanders, said Monday.//

美帝實反對啦，千辛萬苦先大致擺平伊拉克內部矛盾，Kurd搞一搞就屌埋敘利亞土耳其伊朗

DW之後有個跟進報導，Petry 同埋兩個係Saxony的 Regional Parliament的Deputies都會退黨。當然佢老公都共同進退啦。

據報導Petry 退黨係因為相對溫和的路線係黨大會中不獲接納，而且近期AfD更趨激進，部分黨內領袖更常用納粹詞彙。

AfD則認為未見有非常多的黨員一齊走人。

如果AfD淨係想維持全國10-12%支持率，佢幾激進都無所謂，但係如果目標係擴大反Muslim勢力去到例如20%，咁佢注定收皮

溫故知新

German FDP leader says coalition prospects ‘up in the air’

Liberals will only join government if there are ‘major changes’ in national politics.

Christian Lindner, leader of Germany’s liberal Free Democrats (FDP), said it was “up in the air” whether his party will be able to form a coalition government with the Greens and Chancellor Angela Merkel’s conservative alliance after Sunday’s general election.

“The reality is that there is a majority arithmetically but the four parties involved all got their own instructions from their voters,” Lindner told Wednesday’s edition of Die Welt. “Whether these instructions can be combined without contradictions and in the national interest is up in the air,” he said.

After suffering the worst result in their postwar history in Sunday’s election, the center-left Social Democrats said they would not continue their role as junior partners to Merkel’s conservatives, who came first, in the next government. That left a coalition between Merkel’s Christian Democrats, their Bavarian sister party, the FDP and the Greens as the only potential option.

But such an alliance — known as a “Jamaica” coalition because the parties’ colors match those of the Jamaican flag — has never been tried before at national level.

Lindner said his party would only enter government “if there are major changes in German politics — that’s our mandate from our voters.” Among other things, the FDP wanted “a Canadian-style immigration law. We want a sensible energy policy and we reject automatic financial transfers in Europe,” he said.

Lindner said the FDP would hold fast to these goals. “If that’s not possible with the Greens and the Union [Merkel’s conservative alliance], we won’t let ourselves be talked into something. We’ll make our arguments as an opposition party instead,” he said.

The FDP is asking for a lot -

1) Reform German immigration laws - the Greens are not likely to support that.

2) 'Sensible energy policy' - this goes against the Green's views on coal fired and nuclear power stations.

3) No 'financial transfers in Europe' - the French President was saying this is one of the policy which he thinks will move Europe forward after Brexit.

Given the fact that they lost all Reichstag seats in the election four years ago after being the CDU / CSU's coalition partner, the FDP will ask for a higher price for being in the coalition with CDU / CSU.

BTW - I can see the FDP asking for the post of finance minister in the new coalition government.

唉

可以幻想吓香港嘅朱凱迪同廿蚊張合組政府
咁都合得成都真係世界級

主張平行預算的Schäuble 已經確定冇得連任，Finance minister一係FDP，一係Green，不過FDP的機會比較大。Schäuble則會成為議長，處理AfD。

此外，CDU盟友CSU亦都要求默克爾限制移民數量，而Green反對，同時默克爾都有保留，FDP都對移民制度有所要求。

FDP, Green同CDU係環保議題上出入都好大。

Bloomberg有個幾好的Comparison:

I think the new German finance minister will be from the FDP as they have more seats in the new parliament than the Greens - which will give them first choice. I am sure the Greens will ask for the foreign minister post instead.

Catalonia’s independence referendum explained | The Economist

🇯🇵日本民調：自民黨34% 希望之黨19%

自民黨太低 有機會

唔係話形同解散咩

Catalonia referendum defies Spanish obstruction

A nation, a Spanish region, an aspiring independent state: however you define it, Catalonia has become a byword in Spain for controversy and political conflict.

Now, the deadlock between Catalonia's devolved government, which wants independence, and Spain's central government, which has always ruled out a vote on the issue, has reached a critical moment.

There is the surreal.

Tweetie Pie, the yellow Warner Bros cartoon bird known here as Piolín, adorns a cruise ship parked in Barcelona port. There are no tourists on board the huge floating hotel.

A Spanish government minister refused to tell me exactly how many national Spanish police were on board.

到真正出黎投就另一回事

睇錯民進黨就解散

Pro-independence Catalans hold large rally ahead of referendum

Tens of thousands of secessionist Catalans have taken to the streets in Barcelona to promote the ‘Yes’ campaign in their final rally ahead of the controversial referendum on independence from mainland Spain.

Organizers said around 100,000 Barcelona residents took part in the mass demonstration on Friday evening amid attempts by the central Madrid government to disrupt the independence referendum, which it views as illegal.

Addressing the rally, Carles Puigdemont, the president of the autonomous region, said Catalonia has already won against the government of Spanish Prime Minister Mariano Rajoy, whom he accused of being “authoritarian.”

自民黨正係有唔少優勢，不過而家D人其實對又投過其實不甚滿意

How young people are spearheading the Catalan independence movement

加泰獨立支持者開始佔領票站，或者係票站外紮營。同時，西班牙政府派出更多警察去阻止公投展開，並要求Google刪取有關公投的App以及block公投的網站

我覺得美帝係到出緊口術
好老實講係打擊isis上庫爾德差唔多係唯一實打實朝既勢力
加上宜家kurd 有以色列撐
即使明面上話唔支持但最少唔會反對

Catalans and Kurds are fucking role models

How students are leading the fight for Catalonia

都話留意返，其實美國用字好小心
無直接講到話反對乜乜乜咁
加上軍事授助仲係繼續緊，口講既野明架啦

The Listening Post - Catalonia referendum: One country, two stories

加泰隆尼亞自古以來就是西班牙不可分割的一部份
加泰隆尼亞獨立「違法」
加泰隆尼亞人也是西班牙人

係咪好似邊度聽過呢？

歐盟遵守一個西原則，加泰事務純屬內政

Catalan independence vote may trigger constitutional crisis

Catalonia is set to go to the polls on Sunday in a fiercely disputed referendum on independence from Spain that threatens one of the gravest political and constitutional crises in the country’s 40-year-old democracy.

Hundreds of thousands — possibly millions — of Catalans will take to the streets and attempt to vote in an election that Spanish courts and the central government have ruled illegal and vowed to stop.

Around 25,000 state and local police in northeastern Spain have orders to prevent voting, setting the stage for a potentially explosive clashes on the streets of Barcelona and other large Catalan cities.

On Saturday, police said they had already sealed off more than half of the 2,315 schools in Catalonia designated as polling stations, with a top Spanish official in Catalonia saying voting would not go ahead.

But pro-independence supporters are hoping police will be unable, or possibly unwilling, to physically stop them entering polling stations and voting if they gather in sufficient numbers.

On Friday, the Catalan government said that voting boxes and the voting slips would be in stations across the region from 9am until 8pm on Sunday. “Everyone should stay calm — we will be able to vote,” said a spokesperson.

More than 160 schools designated as polling stations were being occupied by pro-independence activists on Saturday to prevent them being closed by police, according to the government.

Escoles Obertes (Open Schools), a group that was organising in-school sleepovers to ensure the polling places stayed open, disputed that number, saying 1,134 polling places were occupied.

A key question for Sunday will be the behaviour of the 17,000 strong Catalan police force, the Mossos d’Esquadra, who are in the middle of a tug of war between Barcelona and Madrid.

They are duty-bound to obey the Spanish courts and try and prevent the referendum taking place. But senior Catalan officials have said they will place a higher priority on maintaining public order than stopping voting.

It will not be clear, until voting starts, how far the Catalan police will go to prevent people casting ballots. Early reports suggest they do not plan to take forceful action. At polling places across Catalonia, Mossos officers limited themselves to brief visits and observing the locations from the outside.

Spain’s national police and the Mossos d’Esquadra, the regional police, had orders to close the schools, which were set to serve as polling places. Many party organisers were holding hot chocolate breakfasts at that time, in the hope that the presence of an overwhelming number of families and activists will make eviction implausible.

The tactic of forming large crowds appeared successful; when two Mossos officers arrived at the Verd school in Girona, they asked to enter and, when denied, quickly left to applause from a crowd of some 150 people.

In the city of Girona, about 100 kilometres north-east of Barcelona, mayor Marta Madrenas stood outside the Eiximenis primary school, where she is registered to vote, with some 200 residents who have gathered to make sure that the polling place was not closed. As of 6:30am Catalan time, she said that all 21 of the city’s polling places were home to similar gatherings. She added that, while the Catalan and national police have driven by many schools, they had made no attempts to evict people.

“I think the level of voting will be very high,” says Ms Madrenas, who is a member of the same political party as Catalan leader Carles Puigdemont. “The polls also show that. And thanks to some measures taken by the Spanish PP [Partido Popular — the ruling party] government — moves that are antidemocratic, illegal, and unprecedented in a democratic Europe — there will be even more participation.”

Basque separatists throw support behind Catalan referendum

Catalan president Carles Puigdemont has voted in Cornellà de Terri, a village in Girona province. Catalan politician Jordi Sánchez posted a video of the moment.

El president Puigdemont vota. No poden silenciar la veu d'un poble. Votarem i guanyarem

Podemos leader Pablo Iglesias has also been reacting to the intervention by Spanish police.

He writes: “Bumps, shoves, old women dragged. What the PP is doing to our democracy is repugnant to me. Corrupt, hypocritical, useless. Is this your “victory” Mariano Rajoy?”

Porrazos, empujones, ancianas arrastradas. Lo que está haciendo el PP a nuestra democracia me repugna. Corruptos, hipócritas, inútiles

其實以色列內部都係73比
因為Kurds係信回教 猶太人對回教徒係唔友善的 而且伊拉克政府 係遜尼派反伊朗 暗地裡承認以色列存在 主要係製造土耳其同Kurds的分歧而已

西班牙林鄭: The Spanish interior minister, Juan Ignacio Zoido, has described the response of the Guardia Civil and Spanish police as “proportional and professional”, posting a video of an officer helping a father and child in Sant Julia de Ramis, Girona.

Belgium PM condemns referendum violence

Belgium prime minister Charles Michel has spoken out against the violence and called for political violence. He is the first world leader to do so.

Jeremy Corbyn @jeremycorbyn

Police violence against citizens in #Catalonia is shocking. The Spanish government must act to end it now.

真大愛左翼

May姐保守黨大會演說

P45- Details of employee leaving work

德國死肥婆點解咁多人投

個F 字跌左

Conservatives
Everything is falling apart

BUILDING A COUNTRY THAT WORKS OR EVERYONE IS FUCKED

今日最大單係

1. 荷蘭政府coalition 終於組成
2. 默克爾同意難民上限
3. 法國工會罷工，主要係公共事業
4. 最重要就係加泰領袖可能今晚宣布獨立

全部勁嘢

衛報已經有加泰的live post ：

識睇一定睇euronews

佢個app有live video

YouTube都有

What about the Austrian general election on Sunday?

I was reading The Times newspaper on Friday and it suggested that even the SPO (Social Democrats) is willing to form a new government with the far right FPO (Freedom Party).

Latest Austrian election results -

OVP - 61 seats (+14)
FPO - 53 seats (+13)
SPO - 52 seats (no change)

It looks like that the OVP and FPO gain seats in the Austrian Nationalrat while the Green Party is likely to lose all its seats as it failed to gain the 4% of the votes noted for representation in the Nationalrat.

An interesting point to note - the Socialist SPO and far-right FPO have enough seats together (105 seats out of 183 seats) in the Nationalrat to form a majority government and excludes the OVP from power.

Austria Poland 歐洲反難民最後希望

Sebastian Kurz Leader of OVP

不過Reddit 睇有人話佢同佢個黨一向partner with socialist ，今次抄足FPO黎防止真右翼做最大黨

係，佢係call咗snap election之後，措辭比之前保守同右傾，另外係因為OVP太弱勢(kruz 有部分宣傳得佢個靚仔樣而冇OVP logo 就知啦)，因此Kruz必須p吸翻去咗FPO的選民，之後會做到點就要再睇，另外都要睇Coalition 組合。

另外，今次綠黨大敗都值得關注

另外，今個星期的焦點係：

1. 加泰同西班牙中央政府角力
2. 日本星期日大選

下個星期就係冰島大選

日本LDP點都輸唔到

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

請各位關注濕鳩兄遭禁言一事

問題係點解會輸 其他黨全部都係垃圾，希望之黨未選已經自己收左皮，啲野黨淨係反安倍反改憲反依樣果樣 反完咁國政呢

贏到開巷

今次ÖVP, FPÖ得票升唔少，而SPÖ同上次差唔多一樣，而且仲有郵寄票未開，第二大政黨仲可能有變。

New Zealand 組閣談判可能有結果

應該今日會知

A New Zealand First spokesperson has just told media that there will no public announcement tonight. The party board and caucus meeting is continuing into the night, and will reconvene tomorrow morning at 9am.

Catalonia's Carles Puigdemont asks to meet Rajoy, doesn't clarify independence status

//Catalan leader Carles Puigdemont has sought to sidestep a 10 a.m. deadline to clarify whether the region had declared independence from Spain. He asked instead for two months of talks with Prime Minister Mariano Rajoy.//

//"In the next two months, our main objective is to invite you to a dialogue," and allow "international, Spanish and Catalan" mediators to "open a path of negotiation," the letter to Rajoy said. Puigdemont wrote that his regional government wanted to "suspend" initiating steps towards independence until these talks were completed, saying that this showed his government's "firm will to find a solution and not confrontation."//

Puigdemont 封信:

Deputy Prime Minister Soraya Sáenz de Santamaría: "The prime minister has answered [Carles Puigdemont] by letter this morning"

[Puigdemont] has decided not to answer. I don't think it was difficult to say yes or no"

Deputy Prime Minister Soraya Sáenz de Santamaría is now taking questions from journalists, explaining that given Puigdemont's refusal to clarify whether he had declared independence before the stipulated deadline of today, a new deadline will now be set. "He has the opportunity to say that he doesn't have to revoke [independence] because he didn't declare it"

除加泰外，伊拉克向庫爾德佔領區進軍，並且已有傷亡

It appears that some supporters of the Green Party voted for the SPO in this election.

第二大政黨仲可能有變 - it appears that the SPO has now overtaken the FPO as the second largest political party in the Nationalrat.

OVP - 62 seats (+15)
SPO - 52 seats (no change)
FPO - 51 seats (+11)

Will the SPO form a coalition government with the FPO to stop the OVP from taking power?

SPO冇話唔想同OVP組成內閣，但當OVP向右時就會同SPO自己的意識形態有好大衝突。同時FPO唔同其他西歐同德國的右翼政黨，佢2000s時已經執過政，而且係主政時間(雖然首相係OVP人)，所以同FPO合組政府係大有可能。

另外，綠黨主要係敗在黨爭，Peter Pilz退黨後組黨參選，而且過4%入國會。

Jacinda Ardern is next prime minister of New Zealand, Winston Peters confirms

Labour + NZ First Coalition backed by Green (confidence and supply deal)

今個星期焦點：

1. 捷克眾議院選舉 (捷克時間10月20日至21日)
2. 日本眾議院選舉 (日本時間10月22日)
3. 西班牙啟動155條例暫停加泰自治權 (西班牙時間星期六)
4. 馬耳他獨立記者被殺
5. 伊拉克同庫爾德人衝突加劇
6. 敘利亞民主力量(主要由庫爾德人組成)攻佔ISIS首府拉卡
7. 紐西蘭組閣完成 (Labour + NZ First backed by Green)
8. 德國牙買加內閣談判正式展開

修訂

講真不如開個新 post

已經唔係有關德國大選

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

遲下又有大事開個國際時事政治post點睇

個風應該會造就低投票率
有無話對邊黨特別不利定全部都咁不利

果然係氣象台巴打

高投票率通常有利反對黨

歡迎你終於解封

真係屌佢老味

因為刺激一批對現狀不滿既中立撚投票

Catalonia vote: Spain expected to impose direct rule

5日前的民調，有三成半人未有特別支持某個政黨

立民個勢比希望之黨更好

Economist舊評：Why Japan's opposition parties are so hopeless

THE INGREDIENTS were all there for opposition parties to make sizeable gains in Japan’s general election on December 14th. The economy sank into recession in the third quarter, households are struggling to keep pace with higher inflation and the government of Shinzo Abe, the prime minister, was losing favour. Even the election itself was unpopular. But the biggest opposition party, the Democratic Party of Japan (DPJ), missed its chance, adding only 11 seats to reach 73 in total, or 15% of the lower house of the Diet, well below the 100 or so it needed to have a hope of winning a majority at the next general election. Your Party, a once-promising group dedicated to reform, disbanded just before the poll. Another, the hard-right Party for Future Generations, lost all but two of its seats. Perhaps the most promising sign for the opposition was that the Japanese Communist Party more than doubled its seats, but those votes will be largely wasted, for the party has little chance of passing new laws. Why is the opposition so ineffective?

Partly, it is because of flaws in the opposition parties themselves. After the DPJ’s catastrophic defeat at the hands of Mr Abe’s Liberal Democratic Party (LDP) in 2012, the party did little to reshape itself after bungling its three years in power. It hung onto its leader, Banri Kaieda, who shirked the task of imposing a single policy platform on the party. The DPJ’s degree of unpreparedness for Sunday’s election surprised even the LDP; in over 100 single member districts across the country, it failed to find candidates to run against the ruling party. Smaller parties, including Your Party, and Ishin no To, the Japan Innovation Party, have tended to revolve around outsized personalities, who often come unstuck (Your Party’s leader, Yoshimi Watanabe, was caught with an unrecorded loan).

Yet a more important factor may be that the role of opposition party is already taken by parts of the LDP itself, which is less a unified party than a grab-bag of competing factions. Mr Abe’s most able opponents can be found on the party’s liberal wing. Oddly enough, another group that calls itself the “opposition” to Mr Abe is Komeito, a Buddhist party which is the junior partner in his own ruling coalition.

And it is difficult to be the opposition party when the LDP bestrides both right and left. The party supports lifetime employment by companies, which are prevented from firing workers, and is now trying to bully firms into raising pay. It is not the DPJ that is urgently pressing the rights of women in the workplace, but Mr Abe and the LDP. On the right, the LDP’s desire to change Japan’s post-war pacifist constitution, which was written by America in 1946, is shared by many in the DPJ. Often, voters struggle to tell the difference between them. Eventually, the LDP may split asunder to form a true opposition. But don’t hold your breath.

無特別多過自民

Btw高投票對反對黨有利
但低投票亦好似唔對執政當有利

無咩特別黨黨魁係邊個

The best result from the Czech elections would be chaos

For a long time, the Czech Republic stood out as an exceptionally stable democracy among the post-communist European states. Of course there were the occasional embarrassments with the two presidents who succeeded the democratic revolutionary Václav Havel: first the notorious climate-change-denying, pen-stealing, corruption-pardoning Václav Klaus, and then the even more despicable Miloš Zeman, who is almost cartoon-like in his vile manners. But presidents have no significant power in the Czech Republic and, viewed from outside, Czech parliamentary politics looked stable, solidly pro-European and firmly democratic. Until now.

May姐等歐盟開會

有幅copy and paste咗好多May

寰雨膠事錄 La 國際新聞 Gaus.ee 台 von Hong Kong:

補多兩條Link俾大家恥笑May姐

155條正式啟動

中央政府將會全面進場

Rajoy又話唔係收回自治權，只會緝拿犯法官員

on9 may姐

奧地利右翼贏左又點

巴打真係堅定不移既左膠，真心佩服

Catalonia crisis: Rajoy urges removal of region's leaders, new elections

Puigdemont 凌晨三點發表演說

淡友：宣布投降

La Vanguardia: En rueda de prensa tras la reunión de la Mesa del Senado, el vicepresidente de la Cámara, Pedro Sanz, ha confirmado que el pleno extraordinario en el que el Senado tendrá que ratificar las medidas por mayoría absoluta se celebrará el viernes a las diez de la mañana; es previsible que sea el presidente del Gobierno, Mariano Rajoy, quien las presente en el hemiciclo.

Google Translate: In a press conference after the meeting of the Senate, House Vice-President Pedro Sanz confirmed that the extraordinary plenary session in which the Senate will have to ratify the measures by an absolute majority will be held on Friday at ten in the morning; it is foreseeable that the President of the Government, Mariano Rajoy, be present in the Chamber.

El expresidente de la Generalitat Artur Mas ha asegurado que es "ilegal e inmoral" aplicar el artículo 155 de la Constitución en a Catalunya, y ha asegurado que el Gobierno central ha suspendido la autonomía y ha quitado la palabra a los catalanes.

The former president of the Generalitat Artur Mas has said that it is "illegal and immoral" to apply Article 155 of the Constitution in Catalonia, and has ensured that the central government has suspended autonomy and has taken the floor to the Catalans.

之前好似睇過係想下年一月再有加泰地區選舉

等緊西參議院通過解散加泰地方議會

Following Prime Minister Rajoy’s invocation of Article 155 of the Spanish constitution to remove Carles Puigdemont and the Executive Council from office, the President announced that he would ask Parliament to convoke a plenary session to “debate and decide on this attempt to abolish our self-government and our democracy, and act accordingly”.